有冇人好鐘意雪山？

呢幾年花左好多時間係阿爾卑斯山同喜馬拉雅山，
發現好多香港人對雪山都無咩認識，有冇攀山JJ一齊入黎交流下，或者傾下gear都得。
黎緊你地既目標又係咩呢？
而家個人project集中係 Alps 82座4000m
喜馬拉雅冬攀同探索中亞既umclimbed peak

放下毒先 Nikon D850 Z7 JJ長插24-70mm

啲相好高質

隨便拎去做電話wallpaper

覺得自己好渺小

Lm

人類根本冇可能挑戰大自然
套用Edmund Hillary 既名句
「我們征服的不是高山，而是自己。」

第一張

啲相真係好靚

爬山summit push通常都係半夜開始
所以成日都見到日出同雲海

Eric哥

影得好靚

爬山再帶埋相機唔會好重咩

等你開新po 好耐

重呀
但想影低當下風景，
所以我只帶一支鏡，而且爬緊都冇時間換。

我係香港悶到抽筋
有冇關於爬山既野想問？

有 點樣可以克服畏高

上年上少女峰 見人真係攀上山 好撚勁

鍾意又點都係得個睇字

直接面對恐懼
我以前都怕高

少女峰其實都算係新手爬既山
你可以請guide爬
大約400歐到

計劃去爬啦
我以前都體弱多病

第一步係咪建議跟教練學攀冰同攀岩先？
之後可以試下請guide帶住上啲新手山攻頂？

Bill gor

我係trekking先，之後雪地訓練，再學攀石
最後攀冰先唔洗請guide爬

如果請guide爬，其實有行開山，再去到目的地跟guide學返少少雪地基本野就可以攻頂，唔係座座雪山都咁難。

如果真係認真研究既，其實有guide帶得既都可以話唔難。

幾時挑戰K2

無錢
就算我solo爬
最低消費都要20萬

未爬過雪山但有段時間好著迷成日research
好鍾意睇描述啲雪山有幾險峻

鍾意睇唔鍾意去

影得咁靚嘅

有啲雪山確實係好險峻
只適合世界級既運動員去

完全無去過
我Alps同Himalayas 比較多

雪山有種治癒既感覺

K2峰
梅魯峰
南迦柏爾巴特峰

攀登梅魯峰呢套記錄片睇到我嘩出黎
雪壁 岩壁 雪岩混合壁
接近垂直90度
要係懸崖峭壁上露營
屈機到痴線

你返咩工 行一次都要好長時間

我係做探險
帶科學家同遊客去南北極做研究同旅遊
返到香港就係攝影師

有無睇非雪山攀山？
有套紀錄片 <垂直九十度的人生> The dawn wall
無保護的徒手攀山 真係好誇張

幾時會返南極？

有睇過徒手爬
痴Q線
無裝備爬幾百米高
唔知點解可以咁勁

不過綜合計
爬雪山應該係最高難度
海拔高時間長温度低

呢啲就係無guide帶既Unclimbed peak
Mixed climb 先最玩

而家新一代既爬山佬已經發展到玩unclimbed peak
玩winter climb, solo, single push, pure alpine, 無氧輔助，玩路線。

點解可以咁勁同進步得咁快
平時訓練方式進步左？

今年已經cancel哂
下年10月standby

都可以咁講
爬雪山太多嘢要計算
氧氣、能見度、温度、風速、天氣

仲有一堆風險係計算唔到
冰崩、落石

所以現代登山推崇alpine style
要爬得快，輕裝。留係山既時間越少就越安全。

呢啲真係dream job 職業=興趣

科技係最大既原因
裝備又輕左，天氣報告又準左，仲有運動科學既幫助。有本書叫training for the new Alpinism,
用科學既方式去訓練。

不過好可惜既係香港主流攀山文化依然停留係商業攀登，即係你比錢請guide請porter爬左上頂就係威，有報紙電視訪問。
但其他國家既運動員追求既就係攀山風格，講求路線

係南北極開工精神壓力好大，
成日白濛濛一片，天氣差風浪大
你要揸住架機動艇安全送返十幾個人上大船
所有人既生命同安全都係你手上，責任好大。

返工同你去玩既感覺差好遠
Research station 個班科學家先最慘

BTW樓主影啲係海拔幾高
見你話Aim 4000+
但有啲相唔似, 似再高啲

有啲係6000+
係喜馬拉雅山影

雖然雪山和香港山唔可以直接比較
但你去過世界各地咁多山，會唔會覺得香港啲行山好小學雞或者好小兒科？

船上嘅職員係咪都要有相關知識先有得做？

唔會
香港太熱太濕太多蟲
我頂唔順所以先玩雪山

入林同雪山要計嘅風險完全唔同
雪山我知有咩係危險，入林既野我完全唔識

至少一定要識揸機動艇
係戶外領域有一種專長

科學家音樂家可以唔洗識
我成日叫音樂家幫手剷雪窿教佢整廁所

有冇幫人執返個啞鈴

個pt執咗

留名

希望有機會喺大船上做嘢，真係好想去南北極
侍應都做

樓主好勁

我好鍾意雪
如果退休可以住冰島就正

侍應屬於Crew
你可以定期留意V ship 有冇Expedition ship請人
你會唔會暈船浪？
我公司都會比侍應同執房落啲島到睇企鵝，
不過要排隊。

冰島天氣差成日落雨，而且又太多遊客
有錢去挪威住比較好啲

諗緊畢業之後去做一年，但又驚翻到HK無工作經驗其實有得俾我喺船上睇已經好開心。

Greenland點睇？

爬雪山嘅人有方法判斷有無冰隙？
爬雪山會唔會好似爬石咁,有guild book俾個fa描述番條路線嘅大致方向同難度？
有無啲怕凍嘅人走去爬雪山？

你有冇特別專長，語言好唔好？
唔洗養家又後生既咪試吓去做，Silver sea呢間公司好似都會升crew做Expediton guide。
咁到時你咪唔洗返香港搵工，做半年guide既錢都夠你係香港休息半年乜都唔做。

我個廁所有窗，某日痾屎見到藍鯨

不了，仲衰
夏天好多蚊

點樣開始學

鍾意
但冇辦法
去一次呢d雪山又貴又要多時間
想像下今個星期返工下個星期去雪山再下個星期就返翻工
搞唔掂

就係冇相關嘅專長，不過英文同普通話都流利，識少少韓文，宜家學緊德文。

咁好彩
啲屎會去咗邊？

某日訓唔著出咗去甲板影相

如果真係鐘意動物就嘗試去做啦，我當初未做呢份工都驚左好耐，怕自己應付唔到，因為我唔識游水，對動物又冇乜了解。好彩最後放手一搏，如果唔係都會有呢啲經歷。

經歷同回憶呢啲野係跟你一世。

哇屌，你啲相真係好撚靚
（用粗口先表達到嗰個程度）
尤其第一張

我就係睇到你之前啲post同RedisPolly去南極條片之後開始搵相關資料，希望我1年後真係有呢個膽量去做

深夜放呢啲圖，搞到我好葡萄

啱啦，識外語加分
建議你努力進修韓文同德文
好多德國人去，佢哋需要翻譯lecture

如果你德文ok既話我知，我試吓介紹你去其他船公司到做。

另外除咗語文，都好建議你訓練體能。除咗翻譯之外仲有好多野做。探險船係玩分工，隊長都要幫手搬獨木舟，同做reception。

Deck 0有位專收排泄物

Above the Dock
by T. E. Hulme (1883 – 1917)

Above the quiet dock in midnight,
Tangled in the tall mast's corded height,
Hangs the moon. What seemed so far away
Is but a child's balloon, forgotten after play.

你有冇BNO?
仲有個方法係去port lockroy 英國舊考察站到做sales 賣紀念品比啲遊客
不過要困係呢個小島半年

係極地開工係幾好玩
特別係同事啲關係好似family咁
我哋乜都玩一餐

音樂家？點解會請音樂家？
我考咗piano AT 算唔算叫符合資格

我讀室內設計同Art
之後有唔知痴咗邊條筋走去尼泊爾讀爬山
爬得多山，做得痴缐野多，就會有人留意賞識你
比job你做。
全香港得我同另外一位朋友做呢行。

初時係燒錢冇收入，我要寫探險專題再影相賣比雜誌報紙，之後有人睇左我啲故事就請我帶行山團trekking ，儲左經驗之後，最後有人介紹我去南北極開工。

我諗多啲guiding經驗會著數啲。

探險船一定要有音樂家，你睇海賊王就知

音樂家要唱歌，負責娛樂啲客。
夜晚我哋唔會上島，咁啲客食完飯就會去bar到聽live band。

日本同歐洲啲雪山會比較慳時間啲
爬Matterhorn請guide大約1500歐
仲要限你5個鐘內登頂，上唔到就落返山。

咁講其實樓主你cv都好勁

樓主介唔介意分享下如果有興趣入你呢行(i.e做南北極船crew,好似redispolly個啲團咁）可以有咩途徑？

我份CV係list哂你爬過咩山
山既grading 同埋點爬法

我諗就等於你邊一年返過咩工咁。

Search Vship
做Crew侍應水手，engine呢啲人工好低唔好做的

做Captain、船醫、Expedition Leader、Expedition guide先好做，人工高福利好。

如果好似我咁 乜柒相關經驗學歷都冇
係咪都會建議 讀番啲相關degree

唉，我一直都有follow開你
最近都有睇你live諗住同朋友試下參加一啲攀山課程，但係生活逼人自己又無咩budge，希望有一日可以同你一齊去

利申：岩岩畢業前路茫茫廢青

想做呢行有兩條路揀：

學術路線：Marine biologist, geologist, Ornithologist,Historian

體育路線：kayak guide, mountain guide, Diving master

當然有相關degree會著數啲
以我為例，我係Mountain guide+Camping Master+Assistant Kayak guide。

上島之後要係15分鐘內set條安全既行山路線
管理camping項目同玩下獨木舟咁，有時都要用英文講下Lecture同Brief人。

有船牌，槍牌，識外語加分

樓主cls
睇黎上到船做都係人中之龍
呢條路真係有排行⋯

通常有Glacier 都會有冰隙，你唔會知exactly 係邊個位，每次冰隙位置都唔同。睇唔到就同partner上繩，跌咗落去partner 要用3:1 Crevasse rescue救

Solo既就用行山杖篤雪地試邊個位有，行crevasse zone盡量輕步伐。我自己通常都係叉左一隻腳入去，好少成個人跌落去。

有guide book 描述哂Grading 路線同注意地方
Unclimbed peak咁難爬就係因為冇資訊。

呢啲開咗冇雪係面係最好

如果真係想做呢行，去美國讀啦

然後申請

再入埋Explorer club

咁就名正言順做探險家

你講到做crew 水手唔好pay
但你知唔知佢地大概人工係幾多
呢啲低技術啲既工種門欖又係咪會冇咁高

好似得萬幾
通常都係菲律賓、俄佬同烏克蘭佬做

有無睇過孤高之人

有 係幾好睇
但冇咩感覺
最貼近佢既人叫山野井泰史
2000年用48小時無氧氣輔助
Solo K2 south east spur

但可惜既係佢名氣既然唔及南谷真鈴呢個只係玩
7 summits既有錢女 ，on9既亞洲媒體重要不停吹奏佢。

太專業太深，大眾睇唔明，冇得吹奏

巴打真係有眼不識泰山，你追佢post/ig 好多靚相 睇

反而想知你用咩營
印象中係msr advance pro
Hilleberg 唔知咩
仲有隻pre tent
Btw好中意你係Charlotte Bay影嗰張月亮冰山相

但係山野井泰史成就等於奧運幾面金牌
要真係爬開山既人先會識佢。佢係唯一一個比Explore club邀請去傾計既亞洲登山家。

我最討厭就係用金錢爬山既人，全程有人服侍
返到自己國家就變到英雄咁，將成件事包裝到勁勵知，我覺得好嘔心。爬山根本冇英雄，而且亦都唔需要咁多理由。

我只係一個鐘意大自然同影相既爬山佬
反而我越嚟越唔想玩social media，
我覺得玩IG好辛苦，呃like好無意思
有時係連登出下post仲開心，起碼真係傾下計互動下。

係架 我自己好少開IG，冇咩興趣睇人d相

南北極依家係唔係停晒團？遲d 會傾向 加定減價？

MSR advance pro
Solo, 走營, speed climb用
因為夠輕同埋easy setup

Hilleberg Allak
爬大山用黎做Base Camp
重啲但空間大

多謝你先
嗰晚親眼見到呢個景其實好開心
我重未見過咁大咁靚既月亮

停哂啦
我覺得應該傾向加價，佢年年都加。
不過雪同動物應該越來越少。
今年成日落雨，企鵝bb未換毛凍死左好多隻。
今年係南極做左半年，有個島起碼有30隻死左既bb

睇得遊記同片多會想去，但真係比較貴

自己又唔係特別想睇動物，同埋一個去到應該會悶

(No offence)
身為asian東施效顰
模仿民主國家既優秀白人去極地歷險
巴打系咩心態 同 有咩感想

唔會悶 有好多人會同你吹水
間唔時都有靚女

有冇鬼故/靈異野分享下

爬山都得

冇感覺
純粹當興趣咁
其實睇返歷史日本人探險都好勁
絕對比得上鬼佬。

強国人探險就更加唔洗講
造假，買獎，搵5個sherpa抬上珠峰 乜都有

2018年冬攀富士 三月 富士宮線
零晨1點，我係森林遇上一位自稱獵人既日本人。
佢同我講話不如一齊爬，我當然話好，因為我都唔想自己一個行森林。

佢對呢個森林好熟悉，亦都同我講邊啲位有雪崩叫我小心啲。佢話前幾日有雪崩，樹木同啲路都已經爛鬼哂，然後話帶我行另一條捷徑。係呢4個小時入面，我哋傾左好多計，沿途都有坐低休息，但最奇怪既係我發現佢從來唔飲水同食野，我比糖佢佢都話唔食。Fine,咁可能佢真係唔需要。

大约零晨5點開始天光，我地穿過左個森林去到七合目，佢話好攰跟唔上步伐想休息下，叫我自己上去先。咁好啦，我用半個鐘自己爬到上8合目，再擰轉頭就發現唔見左佢。當時個斜坡全部都係雪，一眼望哂，人影都無個，我返轉頭都唔見人。咁可能佢想放棄，所以自己落返山先，但邊有可能咁快唔見人？於是我就無理佢繼續爬。

笫二日當我返到日本朋友屋企時，佢問我有冇事
我心諗做乜事？

佢比左報紙我睇，原來幾日前，我爬嗰條路線發生過雪崩，森林到有個大叔死左。

我打左個冷震，然後諗返起琴日個阿叔.....
究竟佢係人定鬼呀
唔飲水唔食野 仲要天光前消失

PS. 我好記得嗰阿叔話佢做過AV cam man，佢話最憎拍凌辱片 然後又屌啲AV女優好麻煩。

hilary真係好痴線
第一人上珠峰
世界之巔

不安，一係佢入左結界，一係你入左

有冇爬山執過d咩好野？

1953年當年上到珠峰真係勁
但而家連尼泊爾啲大學生都走去爬珠峰
珠峰已經比人玩爛咗。

如果近代黎講，Messner簡直係登山之神
1986年成為第一個完攀14座8000m
仲要係採用ABC Alpine style ,
A No Artificial Oxygen 無氧氣輔助
B No Bolts 冇人工既確保點
C No Communication system

全靠自己既力量

我玩leave no trace
執人哋啲垃圾就有

登山佬lm

你D相好好睇

認真而家登山都要請一大堆人
保送你上山頂有咩意義

留名支持

平時係香港一個人行山，有啲位多樹無乜太陽都驚驚地
不能想像係森林夜晚行行下撞到人個下有幾恐怖

Eric兄有無新手靚景雪山推薦下？我見有人話Mont Blanc有啲路線都唔算難上。

另外一般請guide會係邊到搵

同問

份工年薪有幾多

樓主好勁但有無發生過咩意外？

想學冰攀，有咩門路？

好認同，有啲無付出但扮有收穫，人唔笑狗都吠，香港報紙最鐘意登呢啲野

冇BNO啊，我爸冇續到搞到我都冇。
Port lockeoy我都有考慮過，但我諗係船上做會開心啲，假期都叫可以周圍行下

avalanche
中一下先講

巴打用咗幾多時間先入行

巴打當初係點入行既

如果你行過哂香港啲險線
Mont Blanc Gouter route 其實都唔難
你可以係Chamonix Alpine center 請guide 或者你IG問我，我直接send guide contact比你都得
一般做法係個guide同你爬3日，教下你基本野
同做適應先，之後就同你爬Mont Blanc.

價錢大約萬幾唔包tips

雪崩石崩死唔去

香港有啲公司帶人去攀冰
登山達人
山川
HK Alpine Club

個人成就或者完夢我覺得ok
但商業攀登，然後變左國家英雄，我覺得好奇怪

去個陣去圖博 上過珠穆朗瑪峰大本營

2015年尼泊爾大地震雪崩生還者
然後上左各大報章
自此開啟我認真爬雪山之路

2016年正式係尼泊爾學爬雪山，之後班雪巴人同我講你要進步得快，就要去法國Chamonix呢個地方
我係法國識左幾個痴線佬，順便幫佢吔影相。班人不斷灌輸我alpine概念, 教識我好多野。我係法國留咗一個月，跟左佢地爬左15座雪山。

係歐洲爬山係會進步神速

有時間有體力下次試吓去尼泊爾個邊啦，
行13日風景靚好多，
我上面啲相好多都係尼泊爾EBC影

總覺得行山同攀山中間個差別好大

好似好難入門咁

就係無體力

又等到你開新post

你提到一開始學trekking先想問大概學d乜同行左邊D線？

你岩岩開始學個陣係咪都有buddies陪你一齊進步

可唔可以講下雪巴人到底有幾強大先可以係山上面來去自如

想接觸的話有無新手推薦既行山路?
唔會打算玩得高階，不過曾經係雪山打過工(有纜車接送個種

日本有咩山比較好行啱新手?

其實唔難
山我分兩種
1. Trekking Peak
2. Technical Peak

大部分trekking peak冇咩技術可言
你只需要體能，少少雪地訓練加裝備應用就得。
香港有好多山會都有搞呢啲event
然後去日本 歐洲爬
或者你去到跟guide,佢哋都一定會教你。

我行過EBC, tour Mont Blanc 呢啲
其實trekking 都係自學，係香港上山藝堂已經足夠應付trekking。

Trekking 我冇buddy, climbing就一定有

點睇孤高之人

佢哋既基因同身體紅血球比一般人唔同，所以先可以好快適應低氧環境，但Sherpa都係人，只要佢適應唔好就會出事。我見好多Sherpa其實都會高反。

Trekking定Mountaineering?
你係邊座開工？
我有朋友係瑞士山屋做打雜搵7萬一個月

富士、雲取山、天狗岳呢啲

有無興趣做展

好鍾意雪山,不過最多都係係珠峰山腳紮營,
同埋坐纜車上雪山山頂,爬真係冇試過

trekking 啦

立山
以partime 黎講都算唔錯 萬零蚊唔扣稅 又包食住

早幾日睇條片
本身係直播緊 碌咗落雪山無咗
所以每步都唔可以輕心

有，但要好多錢
所以唔搞

佢係咪冇著冰爪

直播上富士山最後碌落去死左？

呢個係咪你？

呢個日本仔冇裝備直接試上富士山 ，新聞有講

唔係，呢個係我師兄，亦都係我爬山partner
全香港得我同佢做緊呢行

你講野好撚型。
香港人有時真係眼光太過狹窄，自己困死左自己。

我完全唔覺
我只係比較直，唔鐘意有咁多包裝
直接表達自己既睇法同意見，
但同時亦得罪好多人。
我覺得好多人為搵錢，令到呢個社會好多價值觀都錯哂。社會如是，登山如是。

行雪山會唔會滑落黎

好靚我都好鐘意北歐啲fjord
師兄做邊行 點先可以一路玩雪山一路搵錢？

第一張靚到可以做wallpaper

有時為慳力慳錢會特登滑落黎

Btw，前一晚冰底，落一晚20mm雪、細風，20-30度左右斜度

有冇雪崩危機上次見到2派鬼佬係到嘈

Eric兄多謝你用心嘅解答，到有機會去嘅時候我睇下需唔需要再麻煩你問你多啲資訊
I love u！

又係songbill哥

20mm 好少
我會照去 半夜出發
通常去之前都會知邊度係avalanche zone

另外仲要睇第二日天氣
如果陽光普照 我會等多兩三日

另外記得早啲book ，Gouter route太熱門好快爆
間山屋4月開始予約，床位要搶。

ching依家幾歲？
我都plan緊呢幾年影雪山
你玩咗幾耐同洗咗幾錢呀？

30啦
玩左4年，冇計過洗左幾多
不過機票公司比
Gear有贊助

Alps平均一座洗我800
Himalay平均一座4000

好想係25歲之前去一次mt Everest ebc

孤高之人

而家先睇到你個回覆添
哇你真係好鬼勁

但你份工作都算幾體力勞動
辛唔辛苦

辛苦但好好玩，日日都對住好靚嘅風景。
係極地返工冇辦公室政治，
極端環境要同teammate互相backup。

好撚正
對於我呢啲中意影相既人黎講應該係dream job

gear有資助好爽

發現左德國alpine club 有 Ausbildung比人讀 遲下我搵唔到野做, 去報下做學徒都好

[本地遊] 最嚇人既石澗

樓主點睇呢條路線

Eric巴
我日日都捕住你ig更新限時

Snow slide
自己小心

你個名

香港人唔係太狹窄 ，係某程度太幸福 比人寵壞晒

厲害

尾二個張好正

巴打玩左幾多年?

雪山真係好撚危險

上過base camp
想真係試下上雪山